習近平誤譯為「Mr Shithole」 Facebook 致歉

背景圖片：CGTN報道影片截圖

中國國家主席習近平結束緬甸國事訪問啟程回國，他與國務資政昂山素姬舉行會談後，發表聯合聲明，高度評價中緬關係。不過，訪緬之旅卻發生一段插曲，昂山素姬在其官方Facebook 網頁，以緬甸文發表有關今次訪問的貼文，內容自動翻譯成英文後，習近平被譯成「Mr Shithole」（糞坑先生），Facebook就事件致歉，強調是技術問題。

習近平這次出訪緬甸是中國領導人近20年來的首次對緬訪問，惟緬甸 facebook 頁面自動翻譯功能出現錯誤，將習近平的姓名從緬甸文翻成英文時誤翻成「Mr Shithole」（糞坑先生）。昂山素姬的Facebook帖文，被翻譯成「Mr Shithole, President of China arrives at 4 PM」（中國國家主席糞坑先生於下午4時抵達），「President of China, Mr. Shithole, signed a guest record of the house of representatives」（中國國家主席糞坑先生在下院人民院貴賓簿上簽名）。

Facebook 發言人稱，已修復了一項技術問題，有關問題導致 facebook 從緬甸文翻成英文時發生翻譯錯誤，facebook 強調正採取措施，以確保之後不再發生，「我們誠摯地對冒犯表示歉意。」Facebook 解釋，在緬甸文的翻譯資料庫中並沒有習近平的姓名。在這種情況下，臉書的系統會猜測字詞，並用相似音節的字詞來替換。

Facebook 又稱，已在 facebook 上用緬甸文其他與「習近平」相似的字詞進行測試，而臉書發現，在緬甸文中其他以 xi 和 shi 音節開頭的字詞，同樣被翻譯成「Shithole」。

Facebook過去將緬甸文翻譯成英文時，亦發生過類復問題，2018年在翻譯一則反羅興亞、支持殺害穆斯林的Facebook貼文時，帖文被譯成「我在緬甸不應該有彩虹（I shouldn't have a rainbow in Myanmar）。

相關報道：路透社

Source:

fb 前線係黃

根本都冇譯錯
不過昴山素姫好地地奶共我屌你老母

一定嚇到Suckerberg屎眼都縮

Mr Shithole

小學生又多個花名

識玩

笑到仆街

wrong hole d friend

終於知道佢英文名了

Shithole

block咗fb，唔好俾佢進入大陸囉

fb：sor9ly，早已blocked